<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>When the Government wishes to change or amend the Constitution, or introduce a law of national importance, a referendum must be held</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má tá an Rialtas ag iarraidh rud a athrú i mBunreacht na hÉireann, ní foláir dó é sin a dhéanamh tríd reifreann bunreachtúil a eagrú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>An ordinary referendum is one that does not relate to amending the Constitution. Find out why an ordinary referendum would be held</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is féidir gnáth reifreann a bheith ann, sé sin ceann nach mbaineann le leasú a dhéanamh ar an mBunreacht, faigh amach cén fáth go mbeadh aon reifreann den chineál seo ann</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>A Constitutional Referendum in Ireland occurs each time the Government wishes to change or amend the Constitution</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Gach uair atá an Rialtas ag iarraidh athraithe nó leasaithe a dhéanamh ar an mBunreacht, ní foláir dó é sin a dhéanamh trí reifreann bunreachtúil a eagrú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Voting in a referendum</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ag Caitheamh Vóta i Reifreann</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Who can vote in a referendum in Ireland, where do you cast your vote and how do you cast your vote?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cé aige/aici a bhfuil vóta i reifreann in Éirinn, cá agus conas a chaitheann tú do vóta?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Information on how the results of a referendum are determined</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá eolas anseo faoi conas a dhéantar cinneadh faoi thoradh i Reifreann</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>A referendum commission is set up to give the public accurate and unbiased information about each new referendum</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Déantar cuir síos anseo ar obair choimisiúin an reifreann a bhunaítear chun eolas cruinn neamhspleách a chuir ar fáil don phobal ginearálta gach uair a mbíonn reifreann nua ann</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most Read in "Government in Ireland"</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ábhar is mó éilimh i "Rialtas in Éirinn"</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Fundamental Rights under the Irish Constitution</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Bunchearta faoi Bhunreacht na hÉireann</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
