<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Functions and duties of individuals in a court of law</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Feidhmeanna agus dualgais éagsúla i gcúirt dlí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This document provides an introduction to the section outlining the different functions and duties of individuals in a court of law</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Réamhrá is ea é an doiciméad seo don mír a leagann amach na feidhmeanna agus na dualgais éagsúla atá ag daoine i gcuirt dlí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Judges in a court of law are appointed by the President. Who can be appointed as a judge and what is their role?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuireann an doiciméad seo síos ar ról agus feidhm breithimh i gcúirt dlí in Éirinn</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Role of the tipstaff</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ról an ghiolla cúirte</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This document describes the role of the tipstaff in a court of law</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuireann an doiciméad seo síos ar ról an ghiolla cúirte i gcúirt dlí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Court Registrars in Ireland are public servants. Find out about the role and function of Court Registrars</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Pléann an doiciméad seo ról agus feidhm an Chláraitheora Chúirte i gcúirt dlí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Role and function of a barrister in a court of law</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Pléann an doiciméad seo ról agus feidhm abhcóide i gcúirt dlí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Junior and senior counsel</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Abhcóidí sóisir agus sinsir</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This document describes the roles and functions of junior and senior counsel in a court of law</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuireann an doiciméad seo síos ar ról agus feidhm abhcóidí shóisir agus shinsir i gcúirt dlí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Overview of the role and function of solicitors in a court of law</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Pléann an doiciméad seo ról agus feidhm aturnaetha i gcúirt dlí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The jury fulfils a very important role in the legal system in Ireland. Who are the jury and why is a jury not required in every case?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuireann an doiciméad seo síos ar ról agus feidhm giúiré i gcúirt dlí in Éirinn</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>What is jury service?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cad is seirbhís ghiúiréann?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Find out how members of juries in Ireland are selected, contacted and your employment rights</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Faigh eolas ar conas a roghnaítear baill ghiúiré in Éirinn, conas a dhéantar teagmháil leo agus ar do chearta fostaíochta</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The role of witnesses</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>An ról atá ag finnéithe</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>A witness in Ireland is someone who has been called to give evidence in a court of law. What is the role of a witness in a case?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuireann an doiciméad seo síos ar ról agus feidhm finnéithe i gcúirt dlí in Éirinn</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Court stenographers keep verbatim records of proceedings in a court of law. Why are these records retained?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuireann an doiciméad seo síos ar ról agus feidhm an luathscríbhneora cúirte i gcúirt dlí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This document discusses the role and function of court reporters in a court of law</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuireann an doiciméad seo síos ar ról agus feidhm tuairisceoirí cúirte i gcúirt dlí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most Read in "Justice"</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ábhar is mó éilimh i "Dlí"</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Alcohol and the law</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Alcól agus an dlí</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
