<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Mediation is a service to help couples in Ireland who have decided to separate or divorce, or who have already separated, to negotiate their own terms of agreement, while addressing the needs and interests of all involved</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Seirbhís í idirghabháil a chuirtear ar fáil le cúnamh a thabhairt do lánúin a bhfuil cinneadh tógtha acu scaradh nó colscaradh nó atá scartha cheana teacht ar a dtéarmaí réitigh féin agus ag an am céanna riachtanais agus leas na ndaoine ar fad atá i gceist a shásamh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Mediation allows people to make their own decisions</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tugann an idirghabháil deis do dhaoine a gcinnithe féin a dhéanamh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>How can mediation help?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cén chaoi gur féidir leis an idirghabháil cúnamh a thabhairt?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The Family Mediation Service encourages the separating couple to co-operate with each other in working out mutually acceptable arrangements on all or any of the following:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Spreagann an tSeirbhís Idirghabhála don Teaghlach lánúin atá ag scaradh le comhoibriú lena chéile le teacht ar shocruithe a bhfuileadar beirt sásta leo maidir leis na nithe seo a leanas ar fad nó cuid acu:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Family home and property</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Teach cónaithe an teaghlaigh agus áitribh eile</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Other problems related to the separation</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Fadhbanna eile a bhaineann leis an scaradh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The role of the mediator is to:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá ról an idirghabhálaí mar seo a leanas:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• See a couple together and help them settle their differences</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Castáil leis an lánúin lena chéile agus cúnamh a thabhairt dóibh teacht ar réiteach ar a gconspóidí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Create a climate in which neither party dominates but in which both parties participate fully in good faith</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Atmaisféar a chruthú ina mbeidh an dá pháirtí ar chomhchéim ag glacadh páirte sa phróiséas le dea-thoil gan an láimh láidir a bheith ag duine amháin</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Create and maintain an atmosphere of co-operation and responsibility</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Atmaisféar comh-oibre agus freagrachta a chruthú agus a chothú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Help couples deal with difficult emotional issues that can prevent them reaching agreement</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cúnamh a thabhairt do lánúin deileáil le ceisteanna deacra tochtmhara a bhíonn ina mbacanna acu teacht ar chomhaontú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Help couples reach agreement that they believe to be fair, equitable and workable</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cúnamh a thabhairt do lánúin teacht ar chomhaontú go gcreideann siad a bheith cóir, cothrom agus gur féidir a chur i gcrích</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>How does the service operate?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cén chaoi a n-oibríonn an tseirbhís?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>A professionally trained mediator assists the couple to reach their own agreement</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tugann idirghabhálaí oilte proifisiúnta cúnamh don lánúin teacht ar a réiteach féin</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Both parties attend</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Bíonn an dá pháirtí i láthair</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• The mediator does not take sides</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Ní ghlacann an t-idirghabhalaí taobh amháin nó taobh eile</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>For an appointment with the Family Mediation Service, both parties must contact the service and confirm their willingness to attend</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Más mian le lánúin coinne a dhéanamh leis an tSeirbhís Idirghabhála don Teaghlach ní mór don bheirt acu dul i dteagmháil leis an tseirbhís agus cinntiú go bhfuileadar sásta a bheith i láthair</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>How long does it take?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cé chomh fada a thógann sé?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Mediation usually takes between 2 and 6 sessions</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Bíonn idir 3 agus 6 sheisiún i gceist</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Each session lasts approximately one hour</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Maireann gach seisiún uair an chloig nó mar sin</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most mediations end with a written document that sets out all the details of the couple's agreement</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Go hiondúil bíonn cáipéis scríofa a leagann síos sonraí an réitigh atá déanta ag an lánúin mar thoradh ar an idirghabháil</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This can then be taken to solicitors to be drawn into a Legal Deed of Separation and/or Decree of Divorce</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is féidir an cháipéis seo a thabhairt chuig na dlíodóirí le Gníomhas Dlíthiúil Scartha agus/nó Ordú Colscartha a chur le chéile</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>What is a family session?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Céard é seisiún teaghlaigh?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>When a couple has reached an agreement, a session is offered to parents to invite their children in to discuss their new family arrangements</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Nuair atá an lánúin tagtha ar réiteach, ofráiltear seisiún do na tuismitheoirí in éineacht lena bpáistí leis na socruithe nua teaghlaigh a phlé leo</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>What are the advantages of mediation?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Céard iad na buntáistí a bhaineann le hidirghabháil?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• The Family Mediation Service is a confidential service</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Is seirbhís faoi rún í an tSeirbhís Idirghabhála don Teaghlach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Each mediated agreement deals with the particular needs of the people involved</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Freastalaíonn gach comhaontú ar riachtanais faoi leith na ndaoine lena mbaineann sé</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• A balanced agreement is reached that is acceptable to both parties</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Tagann an dá pháirtí ar chomhaontú cothrom a nglacann siad beirt leis</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Parents are helped to remain as partners in childrearing by developing parenting plans that are personal to each family</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Tugtar cúnamh do thuismitheoirí a bheith ina bpáirtnéirí i gcónaí maidir lena gclann a thógáil tríd pleananna tuismitheoireachta a chur le chéile atá pearsanta do chuile theaghlach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This service is for married and non-married couples (including same-sex couples)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is féidir le lánúin phósta agus neamh-phósta freastal ar an tseirbhís seo</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The Family Mediation Service is free</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Níl aon táille le n-íoc ar an tSeirbhís Idirghabhála don Teaghlach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>For an appointment, both parties must contact the service and confirm willingness to attend</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Más mian le lánúin coinne a dhéanamh ní mór don bheirt acu dul i dteagmháil leis an tseirbhís agus cinntiú go bhfuileadar sásta a bheith i láthair</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The Family Mediation Service is provided by the Legal Aid Board</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Soláthraíonn mBord um Chúnamh Dlíthiúil an tSeirbhís Idirghabhála don Teaghlach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You can find a list of Family Mediation Service offices, as well as information on the family Mediation Service on the Legal Aid Board's website</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is féidir leat teacht ar liosta na n-oifigí Seirbhís Eadrána Teaghlaigh, chomh maith le heolas ar an tSeirbhís Idirghabhála Teaghlach ar ar láithreán gréasáin an mBord um Chúnamh Dlíthiúil</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>They also have a leaflet on the service</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá siad freisin bileog ar an tseirbhís</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
