<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Overview of the various types of evidence that can be introduced in a civil or criminal trial in Ireland</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cur síos atá anseo ar na cineálacha fianaise gur féidir a tharraingt anuas i dtriail sibhialta nó choiriúil in Éirinn</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>There are rules in Ireland about how the scene of a serious crime is preserved and investigated</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá rialacha i bhfeidhm in Éirinn ar conas láthair tromchoire a chosaint agus ar conas imscrúdú a dhéanamh uirthi</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Read about these rules and what happens if the crime scene is on private property or in a public place</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tugtar faisnéis duit ar na rialacha seo agus ar na treoracha go gcaithfear a chomhlíonadh i gcás coire ar réadmhaoin phríobháideach nó in áiteanna poiblí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This document discusses real evidence, which is real, tangible evidence, such as an object, tape recording, computer printout or photograph</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá cur síos sa cháipéis seo ar fhíorfhianaise, sin í fianaise ábharach, inláimhsithe mar shampla rud, taifead caiséid, asphrionta ríomhaire nó grianghraf</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Documentary evidence in Ireland consists of anything with writing on it</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is fianaise scríofa é rud ar bith a bhfuil scríobh air</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>What items would this include and how is this evidence admissable in court?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cé na rudaí a bheadh san áireamh anseo agus cén chaoi a ndéantar fianaise mar seo a cheadú sa chúirt?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Identification evidence in Ireland is evidence given by a victim or a witness that identifies the accused as the person who committed the crime</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Fianaise a thugann an té a d'fhulaing nó fianaise a thugann finné a ainmníonn an cúisí mar an té a rinne an choir í fianaise aitheantais</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>DNA evidence is often used in trials in Ireland to establish identity</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is iondúil go mbaintear úsáid as fianaise DNA i dtrialacha le aitheantas daoine a chruthú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Find out how this evidence is used and introduced</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Faigh amach anseo cén chaoi a mbaintear úsáid as an bhfianaise seo</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Circumstantial evidence is evidence of facts from which inferences or conclusions can be drawn in a criminal trial in Ireland</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tugtar fianaise imthoisceach ar fhianaise a bhaineann le fíricí gur féidir conclúidí nó tuairimí a bhaint astu</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Suspect evidence is evidence that is admissable in court in Ireland but is suspect, i.e., it often turns out to be untrue or incorrect</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Fianaise atá ceadaithe sa chúirt ach atá amhrastúil í fianaise amhrastúil, sin le rá gur fianaise í seo a bhíonn bréagach nó mícheart go minic sa deireadh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>What is hearsay evidence?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Céard í fianaise chlostráchta?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Why usually can this evidence not be introduced in court in Ireland and what are the exceptions where hearsay evidence is admissable?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cén fáth nach féidir go hiondúil an fhianaise seo a tharraingt anuas sa chúirt agus céard iad na heisceachtaí inár féidir fianaise chlostráchta a cheadú?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Evidence that is obtained in deliberate and conscious breach of your constitutional rights is inadmissable in courts in Ireland</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ní cheadaítear fianaise a fritheadh ar bhealach a sháraigh d'aonturas agus go fiosach do chearta bunreachtúla a úsáid i gcúirteanna na hÉireann</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>There are circumstances under which you may refuse to disclose documents to a court in Ireland or may refuse to answer certain questions in court</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá cúinsí ann ina bhféadfadh tú diúltú cáipéisí a chur ar fáil don chúirt nó ceisteanna faoi leith a fhreagairt sa chúirt</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most Read in "Justice"</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ábhar is mó éilimh i "Dlí"</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Alcohol and the law</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Alcól agus an dlí</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
