<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>An Bord Pleanála is an independent body which was set up by the Government to operate an open and impartial planning appeal system</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is é An Bord Pleanála bord achomharc pleanála náisiúnta na hÉireann. Comhlacht neamhspleách is ea é a bhunaigh an rialtas chun córas achomharc pleanála neamhchlaonta a fheidhmiú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Local authority development plans are the blueprints for the planning and development of local areas</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cur síos gairid ar phleananna forbartha atá ina ndréachtanna do phleanáil agus forbairt cheantair</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Introduction to the different types of planning permission including domestic housing. How and where to apply for planning permission</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cur síos ar na cinéalacha difriúla cead pleanála a bhaineann le tithíocht phríobháideach, cén chaoi agus cén áit ar chóir iarratas a dhéanamh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Planning permission for building a house</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cead pleanála chun teach a thógáil</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>There are different types of planning permission applying to domestic housing. An explanation and how and where to apply</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cur síos ar na cinéalacha éagsúla cead pleanála a bhaineann le tithíocht príobháideach, cén chaoi agus cén áit ar chóir duit iarratas a dhéanamh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Planning permission for altering a house</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cead pleanála chun athrú a dhéanamh ar theach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Details the plannning requirements if extending a house, converting a house, or changing the use of a building</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cur síos ar na riachtanais phleanála a bhaineann le síneadh a chur le teach, athrú a dhéanamh ar theach, nó athrú a dhéanamh ar úsáid fhoirgnimh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Commenting on a planning application</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuntas a thabhairt ar Iarratas ar chead pleanála</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>It is possible for anyone to make a comment on a planning application. Find out how to make a submission or observation</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Do chearta maidir le cuntas a thabhairt ar iarratas ar chead pleanála agus na rialacha a bhaineann leis</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Appealing a planning permission decision</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Achomharc a dhéanamh ar chead pleanála</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Outlines the circumstances in which you can appeal a planning decision and the rules governing same</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cur síos ar na cúinsí gur féidir achomharc a lorg ar chinneadh ar chead pleanála agus na rialacha a bhaineann leis</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most Read in "Housing"</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ábhar is mó éilimh i "Tithíocht"</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Applying for local authority/social housing</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Iarratas a dhéanamh ar thithíocht shóisialta/údaráis áitiúil</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If your landlord wants you to leave</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má theastaíonn ó do thiarna talún go bhfágfadh tú an teach nó an t-árasan</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
