<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If you have been flooded you may be able to get financial help from the Department of Social Protection’s Humanitarian Assistance Scheme</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má bhí tú thíos le tuile, b’fhéidir go mbeidh tú ábalta cabhair airgeadais a fháil ó Scéim um Chabhair Dhaonnúil na Roinne Coimirce Sóisialaí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The means-tested scheme provides emergency financial assistance to households who are not able to meet costs for essential needs immediately following flooding</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Soláthraíonn an scéim ar a ndéantar tástáil mhaoine cabhair airgeadais éigeandála do theaghlaigh nach bhfuil in ann íoc as na costais ar riachtanais bhuntábhachtacha go díreach i ndiaidh tuile</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The scheme aims to provide financial support to people who have suffered damage to their home</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá de chuspóir ag an scéim tacaíocht airgeadais a sholáthar do dhaoine a bhí thíos le díobháil a rinneadh dá dteach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>It is designed to alleviate hardship rather than provide full compensation for damage</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá an scéim in ainm is cruatan a fhuascailt, seachas cúiteamh iomlán a sholáthar do dhíobháil</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>There is a separate emergency scheme to help small businesses administered by the Irish Red Cross</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá scéim éigeandála ar leith chun cabhrú le gnóthaí beaga riaradh ag Crois Dhearg na hÉireann</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If you are affected by flooding in any of the following areas you can contact the Department of Social Protection at the numbers below:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má bhíonn tú thíos le tuile in aon cheann de na ceantair a leanas, féadfaidh tú teagmháil a dhéanamh leis an Roinn trí ghlao ar na huimhreacha thíos:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>│Athlone, Co. Westmeath │(090) 6449650 │</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>│Baile Átha Luain, Contae na hIarmhí │(090) 6449650 │</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Clare, Co. Limerick │(061) 436010, (061) 436027 │</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>│Contae an Chláir, Contae Luimnigh │(061) 436010, (061) 436027 │</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Cork, Co. Kerry │(021) 4805475 │</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>│Contae Chorcaí, Contae Chiarraí │(021) 4805475 │</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>│Co. Galway │(091) 536773 │</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>│Contae na Gaillimhe │(091) 536773 │</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>│Co. Mayo │(094) 9063707 │</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>│Contae Mhaigh Eo │(094) 9063707 │</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Leitrim, Co. Donegal │(071) 9113765 │</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>│Contae Shligigh, Contae Liatroma, Contae Dhun na nGall │(071) 9113765 │</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Louth, Co. Monaghan │(042) 9392686 │</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>│Contae an Chabháin, Contae Lú, Contae Mhuineacháin │(042) 9392686 │</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>│Counties Offaly, Laois, Kilkenny, North and South Tipperary │(057) 931 854 │</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>│Contae Uíbh Fhailí, Laoise, Chill Chainnigh, Thiobráid Thuaidh agus Theas │(057) 9318543 │</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>│​Co. Waterford │​(051) 356000 │</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>│​Contae Phort Láirge │​(051) 356000 │</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>│​Co. Wexford │​(053) 9165400 │</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>│​Contae Loch Garman │​(053) 9165400 │</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>│​Co. Carlow │​086 8371159 │</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>│Contae Cheatharlach │​086 8371159 │</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If you have been affected by flooding and meet a means test you may be eligible</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má d’imir tuile tionchar ort agus má chomhlíonann tú tástáil mhaoine, d’fhéadfá a bheith incháilithe</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>What is covered by the scheme?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cad atá cumhdaithe ag an scéim?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Emergency income support payments</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Íocaíochtaí tacaíochta ioncaim éigeandála</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Damage to your home and its essential contents, such as:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Díobháil a rinneadh do do theach agus an t-inneachar buntábhachtach atá ann, ar nós an mhéid a leanas:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Household appliances and bedding</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Fearais tí agus cóir leapa</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Structural damage may also be considered</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Féadtar breithniú a dhéanamh ar dhíobháil struchtúrach chomh maith</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>What is not covered under the scheme?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cad nach bhfuil cumhdaithe ag an scéim?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Commercial and business losses</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Caillteanais tráchtála agus ghnó</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Losses covered by an insurance policy</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Caillteanais atá cumhdaithe ag polasaí árachais</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Loss or damage to private rented accommodation or local authority accommodation</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Díobháil a rinneadh do chóiríocht phríobháideach ar cíos nó do chóiríocht údaráis áitiúil nó cailleadh na cóiríochta sin</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The income test determines your household’s ability to meet the costs of restoring your home to a habitable condition</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Deimhníonn an tástáil ioncaim cumas do theaghlaigh chun íoc as na costais atá ar bhail inchónaithe a chur ar do theach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>All household income will be considered</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Déanfar breithniú ar an ioncam uile teaghlaigh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Single people: If you have a gross household income of €30,000 or less you will get 100% of the amount allowable</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Daoine singil: Má tá ollioncam teaghlaigh €30,000 nó níos lú agat, gheobhaidh tú 100% den tsuim atá incheadaithe</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>For each whole €1,000 of household income above €30,000 you will be required to make a 1% contribution to the amount allowable</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>I dtaobh gach €1,000 iomlán d’ioncam teaghlaigh os cionn €30,000 atá agat, beidh ort ranníocaíocht 1% a dhéanamh leis an tsuim atá incheadaithe</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>For example if you are single and have a gross household income of €35,000 you will get 95% of the amount allowable (€5,000 over the income limit of €30,000 = 5% personal contribution towards the loss)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Mar shampla, más duine singil thú agus má tá ollioncam teaghlaigh €35,000 agat, gheobhaidh tú 95% den tsuim atá incheadaithe (€5,000 os cionn na teorann ioncaim €30,000 = 5% den ranníocaíocht phearsanta i dtreo an chaillteanais)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Couples: If you are married, in a civil partnership or cohabiting and have a household income of €50,000 or less you will get 100% of the amount allowable</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Lánúineacha: Má tá tú pósta, i bpáirtnéireacht shibhialta nó ag comhchónaí le duine eile agus má tá ioncam teaghlaigh €50,000 nó níos lú agat, gheobhaidh tú 100% den tsuim atá incheadaithe</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>For each whole €1,000 of household income above €50,000 you will be required to make a 1% contribution to the amount allowable</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>I dtaobh gach €1,000 iomlán d’ioncam teaghlaigh os cionn €50,000 atá agat, beidh ort ranníocaíocht 1% a dhéanamh leis an tsuim atá incheadaithe</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Children: The income limits are increased by €10,000 for each qualified child</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Leanaí: Méadaítear na teorainneacha ioncaim €10,000 i dtaobh gach linbh cháilithe</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>One-parent household: The income limits that apply to couples also apply to one-parent households - €50,000 plus €10,000 for each dependent child</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Teaghlach aontuismitheora: Baineann na teorainneacha a chuirtear i bhfeidhm i measc lánúineacha le teaghlaigh aontuismitheora chomh maith – €50,000 móide €10,000 i dtaobh gach linbh chleithiúnaigh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Non-dependent adult household members: For each non-dependent adult member of the household 20% of their gross income is added to the household income</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Daoine neamhchleithiúnacha fásta muinteartha: I dtaobh gach duine mhuinteartha neamhchleithiúnaigh den teaghlach, suimítear 20% dá n-ollioncam le hioncam an teaghlaigh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>For example, a couple with a gross income of €45,000 with a non-dependent adult in the house with an income of €20,000 will receive 100% of the amount allowable as the household income is less than €50,000 (€45,000 + €4,000 <ph/> = €49,000)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Mar shampla, gheobhaidh lánúin ag a bhfuil ollioncam €45,000 lena bhfuil duine fásta neamhchleithiúnach sa teach ag a bhfuil ioncam €20,000 100% den tsuim atá incheadaithe mar gheall gur lú ioncam an teaghlaigh ná €50,000 (€45,000 + €4,000 <ph/> = €49,000)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>People who opted not to insure: If you had no insurance and you do not have reasonable grounds for not having insurance, you will be expected to contribute the first €2,000 toward the amount allowable and your personal contribution will be 2% for each whole €1,000 above the appropriate income level for your household</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Daoine a roghnaigh gan an teach a chur faoi árachas: Mura raibh aon árachas agat agus mura bhfuil bunúis réasúnta agat gan árachas a bheith agat, beifear ag súil leis go ranníocfaidh tú an chéad €2,000 i dtreo na suime atá incheadaithe agus is ionann a bheidh do ranníocaíocht phearsanta agus 2% i dtaobh gach €1,000 iomlán os cionn an leibhéil ioncaim i gcás do theaghlaigh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>How much can be paid to individual applicants?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cé mhéid is féidir a íoc le hiarratastóirí aonair?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Levels of payment will depend on the relative severity of damage experienced and your ability to meet these costs</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Braithfidh leibhéil íocaíochta ar dhéine choibhneasta na díobhála a rabhthas thíos léi agus ar do chumas chun íoc as na costais seo</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Where structural work is an issue, the Department may get advice from a loss adjustor</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Sa chás go bhfuil obair struchtúrach i gceist, féadfaidh an Roinn comhairle a fháil ó choigeartóir caillteanais</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>In assessing cases for humanitarian assistance, account will be taken of Exceptional Needs Payments and Urgent Needs Payments already paid out</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Nuair atá measúnú á dhéanamh ar chásanna i dtaobh cabhair dhaonnúil, cuirfear Íocaíochtaí ar Riachtanais Eisceachtúla agus Íocaíochtaí ar Riachtanais Phráinneacha san áireamh a íocadh amach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>To apply for Humanitarian Assistance you should complete the Humanitarian Assistance application form (pdf)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Chun iarratas a dhéanamh ar Chabhair Dhaonnúil, ba cheart duit an fhoirm iarratais ar Chabhair Dhaonnúil a chomhlánú(pdf)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This form is also available from your local office</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá an fhoirm seo ar fáil, chomh maith, ó d’oifig áitiúil</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Where available you must include the following with your application:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Sa chás go bhfuil fáil orthu, ní mór duit an méid a leanas a chur ar fáil le d’iarratas:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Evidence of household income (payslips etc)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Fianaise i leith ioncaim teaghlaigh (duillíní pá etc),</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Estimates for repairs or replacement</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Meastacháin do dheisiúcháin nó d’ionadú,</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• A copy of your insurance policy</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cóip de do pholasaí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Any other information which may support your claim</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Aon fhaisnéis eile a d’fhéadfadh tacú le d’éileamh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>To apply for Humanitarian Assistance contact the Department of Social Protection's representative (formerly known as the Community Welfare Officer) at your local office</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Chun iarratas a dhéanamh ar Chabhair Dhaonnúil, déan teagmháil le hionadaí na Roinne Coimirce Sóisialaí (ar ar tugadh an tOifigeach Leasa Pobail roimhe seo) ag d’oifig áitiúil</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
