<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Overview of mortgage debt</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Forbhreathnú ar fhiachas morgáiste</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Information for people facing mortgage arrears</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Eolas do dhaoine atá i mbaol fiachais mhorgáiste</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Consumer protection codes and mortgages</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cóid um chosaint tomhaltóirí agus morgáistí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Mortgage lenders must adhere to codes of conduct when dealing with customers. Find out more</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ní mór d'iasachtóirí morgáiste cloí le cóid reachtúla</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Mortgage Arrears Resolution Process (MARP)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Próiseas Réitigh do Riaráistí Morgáiste (MARP)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Mortgage lenders must follow a defined process when dealing with borrowers facing arrears. This process is known as MARP</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ní mór d'iasachtóirí morgáiste próiseas sainmhínithe a leanúint agus iad ag plé le riaráistí morgáiste</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Responses to mortgage arrears and personal debt</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Freagairtí maidir le riaráistí morgáiste agus fiachas pearsanta</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Developments and proposals in the area of mortgage arrears and personal debt</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Forbairtí agus tograí i limistéar na riaráistí morgáiste agus fiachais phearsanta</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Abhaile - free mortgage arrears support</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>An scéim náisiúnta um morgáiste-chuig-cíos</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>A new scheme offers financial, legal and insolvency advice to borrowers who are in serious mortgage arrears</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Déantar cur síos ar an scéim um morgáiste-chuig-cíos, a ligeann do dhaoine a bhfuil deacrachtaí morgáiste acu aistriú chuig a dtithe a ligean ar cíos</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Alternative repayment arrangements for people in mortgage difficulty</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Riaráistí morgáiste: scéim cúnaimh agus comhairle</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Information on alternative repayment arrangements and other options for people faced with mortgage arrears. Issues to consider when assessing your options</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuireann scéim nua comhairle airgeadais, dlí agus dócmhainneachta ar fáil d’iasachtaithe a bhfuil riaráistí tromchúiseacha morgáiste acu</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Describes the mortgage-to-rent scheme, which allows people in mortgage difficulty to switch to renting their homes</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Saincheisteanna a bhfuil machnamh le déanamh orthu nuair a bhíonn do chuid roghanna á measúnú agat</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most Read in "Housing"</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ábhar is mó éilimh i "Tithíocht"</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Applying for local authority/social housing</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Iarratas a dhéanamh ar thithíocht shóisialta/údaráis áitiúil</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If your landlord wants you to leave</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má theastaíonn ó do thiarna talún go bhfágfadh tú an teach nó an t-árasan</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
