<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="pl"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Lighting of motorcycles in Ireland</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>Oświetlenie pojazdów motocyklowych w Irlandii</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If you wish to ride a motorcycle on a public road in Ireland, you should be aware there are specific rules in place about the type of lamps and reflectors that must be fitted to your motorcycle</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>Chcąc jeździć motocyklem po drogach publicznych Irlandii należy wiedzieć, że istnieją specjalne przepisy dotyczące lamp i elementów odblaskowych, w które powinien być wyposażony każdy pojazd tego typu</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>These provisions are set down in the Road Traffic (Lighting of Vehicles) Regulations, 1963 (as amended)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>Zasady te zostały opisane w przepisach o ruchu drogowym (oświetleniu pojazdów) z 1963 r</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Effective use of lighting on your motorcycle will ensure that other road users see you</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>Właściwe oświetlenie motocykla ma na celu zapewnienie, że będzie on dobrze widoczny przez innych uczestników ruchu drogowego</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The Gardai (Irish police force) are responsible for the enforcement of the law on the lighting of vehicles in Ireland and this enforcement is essential for road safety</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>Egzekwowaniem przestrzegania przepisów dotyczących oświetlenia pojazdów na terenie Irlandii zajmuje się policja</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The object of these Regulations is to prevent accidents and protect life and property</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>Służy to zapewnieniu bezpieczeństwa ruchu drogowego. Odpowiednie przepisy mają na celu zapobieganie wypadkom oraz ochronę życia i mienia</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Motorcycles at all times are required to have:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>Każdy motocykl powinien być zawsze wyposażony w następujące elementy:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• One head lamp: this is a lamp that when lit, adequately lights the road ahead with a white or yellow light for a distance of 99 metres (325 feet) (or 30.5 metres (100 feet) when dipped) and in the case of a low-powered motorcycle, a reasonable distance</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>• Jedną lampę przednią — jest to lampa, która włączona oświetla drogę przed pojazdem światłem białym lub żółtym na odległość ok. 100 m (325 stóp) (lub ok. 30 m/100 stóp po przełączeniu na światło krótkie), a w przypadku motocykli o niskiej mocy silnika na rozsądną odległość</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• One rear lamp: this is a lamp fitted to the rear and when lit, a red light is visible for 152 metres (500 feet)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>• Jedną lampę tylną — jest to lampa przymocowana z tyłu pojazdu, która włączona emituje światło czerwone widoczne z odległości ok. 150 m (500 stóp)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• One rear reflector: this is a red reflector that can be plainly seen for a distance of 99 metres (325 feet) to the rear when the headlights of a vehicle shine directly on it</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>• Jedno tylne światło odblaskowe — jest to czerwone światło odblaskowe, dobrze widoczne z tyłu, z odległości ok. 100 m (325 stóp) w momencie gdy światła reflektorów pojazdu jadącego za motocyklem padają bezpośredniego na nie</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Identification mark lighting: this is a white light illuminating the rear identification plate so that each letter and number is easily distinguishable for a distance of 20 metres (65 feet) to the rear</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>• Podświetlenie tablicy rejestracyjnej — jest to białe światło podświetlające tylną tablicę rejestracyjną tak, aby osoba znajdująca się z tyłu pojazdu mogła łatwo odczytać każdą literę i cyfrę z odległości ok. 20 m (65 stóp)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Position lamp (if not fitted with a head lamp or if a side car is attached): this is a lamp not exceeding 7 watts that is fitted not more than 1.5 metres (5 feet) from the ground and which when lit shows to the front a white light visible for 152 metres (500 feet)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>• Lampę pozycyjną (w przypadku gdy nie jest ona wbudowana w lampę przednią lub jeśli motocykl posiada wózek boczny) — jest to lampa o mocy nieprzekraczającej 7W, przymocowana nie wyżej niż 1,5 m (5 stóp) nad ziemią, która włączona emituje białe światło z przodu pojazdu widoczne z odległości ok. 150 m (500 stóp)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Direction indicators and high mounted stop lamp (this is optional): A direction indicator is a device fitted to a motorcycle that is capable of indicating to the other road users that the driver intends to turn right or left</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>• Kierunkowskazy oraz wysoko zamontowana lampa stopu (opcjonalnie) — kierunkowskaz to urządzenie służące do sygnalizowania innym uczestnikom ruchu drogowego zamiaru skrętu w prawo lub w lewo</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Indicators must be either semaphore or flashing</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>Kierunkowskazy muszą mieć postać albo semaforów, albo migających świateł</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Side-cars of motorcycles are required at all times to have:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>Wózki boczne motocykli muszą być zawsze wyposażone w następujące elementy:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• One rear lamp (as above)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>• jedną lampę tylną (zgodnie z powyższym opisem)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Use of head lamps</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>Korzystanie z lampy przedniej</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The head lamps on your motorcycle should be dipped in good time in the following situations:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>• Lampa przednia powinna być przełączana w odpowiednim czasie na światło krótkie w następujących sytuacjach:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Meeting oncoming vehicles (i.e., vehicles coming towards you from the opposite direction)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>przy mijaniu nadjeżdżających pojazdów (tzn. pojazdów nadjeżdżających z przeciwka)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• In built-up areas where public lighting is provided, and special speed limit areas</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>• na terenie zabudowanym, gdzie zapewnione jest oświetlenie komunalne, a także w specjalnych strefach ograniczenia prędkości</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• In periods of poor visibility (i.e., heavy fog, snow, rain, dust)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>• przy ograniczonej widoczności (np. mgła, ciężkie opady śniegu, deszczu czy unoszący się kurz)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Travelling behind another vehicle</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>• podczas jazdy za innym pojazdem</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• When failing to use your head lamps may cause inconvenience to other road users</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>• w sytuacjach gdy niewłączenie lampy przedniej może być uciążliwe dla innych uczestników ruchu drogowego</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If you are using your motorcycle during the day when visibility is poor, you are also required to use lamps. If you are using lamps on your motorcycle, you should ensure that your lights are dipped when approaching other road users.   Rates</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>W godzinach obowiązkowego włączania świateł wszyscy motocykliści mają obowiązek z nich korzystać (przepis nie dotyczy świateł stopu)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most motorcycles are fitted with these lamps and reflectors as standard. You can purchase replacement lamps at any reputable motorcycle shop.   How to apply</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>Światła należy mieć także włączone w ciągu dnia w przypadku ograniczonej widoczności</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If you are unsure about whether your motorcycle conforms to the law, you should contact your nearest Garda station for advice and information</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="pl"><seg>Korzystając z lampy, należy pamiętać o tym, aby przełączyć ją na światło krótkie, gdy zauważymy zbliżających się innych uczestników ruchu drogowego</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
