<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Direct elections to the European Parliament are held every 5 years</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Déantar toghcháin chun Parlaimint na hEorpa a reáchtáil gach 5 bliana</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The first direct elections were held in 1979</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Reáchtáladh na chéad toghcháin dhíreacha sa bhliain 1979</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>European Parliament elections take place within a 4-day period, normally in the month of June, all over the European Union</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is laistigh de thréimhse 4 lá, i lár mhí an Mheithimh de ghnáth, a bhíonn toghcháin Pharlaimint na hEorpa ar siúl ar fud an Aontais Eorpaigh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The Minister for Housing, Planning, Community and Local Government appoints a returning officer for the "polling day" and the "polling period", which must be at least 12 hours between 8.00 a.m</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ceapann an tAire Comhshaoil, Pobail agus Rialtais Áitiúil ceann comhairimh don “lá vótaíochta” nó don “tréimhse vótaíochta”, agus ní mór an toghchán a bheith ar siúl ar feadh 12 uair ar a laghad idir 8.00 a.m</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The 2014 elections take place on Friday, 23 May 2014</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Beidh toghcháin na bliana 2014 ar siúl Dé hAoine an 23 Bealtaine 2014</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>There are 766 Members of the European Parliament (MEPs) elected by voters in 28 EU member states, since Croatia joined the EU in July 2013</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ó chuaigh an Chróit isteach san AE i mí Iúil 2013, tá 766 Feisire de Pharlaimint na hEorpa (FPE) ann, iad tofa ag vótálaithe i 28 ballstát den AE</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Following on from the European Council Decision of 28 June 2013 (2013/312/EU) (pdf), after the 2014 election there will be 751MEPs</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tar éis Cinnidh ón gComhairle Eorpach an 28 Meitheamh 2013 (2013/312/AE) (pdf), beidh 751 Feisire de Pharlaimint na hEorpa tar éis thoghchán na bliana 2014</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Ireland's MEP representation is reduced to 11 MEPs</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá líon na bhFeisirí de Pharlaimint na hEorpa ó Éirinn laghdaithe go 11 duine</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>For the 2014 elections, Ireland is reducing the number of constituencies from 4 to 3: Dublin, which elects 3 MEPs, Midlands-North-West and South which will each elect 4 MEPs</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>I gcás thoghcháin na bliana 2014, tá Éire ag laghdú líon na dtoghlach ó 4 thoghlach go 3 cinn. Is iad sin, toghlach Bhaile Átha Cliath, ina dtoghfar triúr Feisirí de Pharlaimint na hEorpa agus toghlach an Láir Tíre-an Tuaiscirt-an Iarthair agus toghlach an Deiscirt, áiteanna a dtoghfar ceathrar Feisire de Pharlaimint na hEorpa</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This follows the report of the European Parliament Constituencies Committee in 2013</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tagann sé sin sna sála ar thuarascáil Choimisiún Toghlach Pharlaimint na hEorpa sa bhliain 2013</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Responsibility for conducting the election in each of the constituencies rests with a returning officer appointed by the Minister for Housing, Planning, Community and Local Government</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is é an ceann comhairimh arna cheapadh ag an Aire Tithíochta, Pleanála, Pobail agus Rialtais Áitiúil atá freagrach as an toghchán a stiúradh i ngach ceann de na toghlaigh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>He or she must be a County Registrar or a City or County Sheriff</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ní mór dó a bheith ina Chláraitheoirí Contae nó ina Shirriam Cathrach nó Contae</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>There are also local returning officers who are responsible for taking the poll from the many polling stations in each county and city</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá oifigigh áitiúla chomhairimh ann freisin, daoine atá freagrach as an vótaíocht a thógáil ón iliomad stáisiúin vótaíochta i ngach contae agus cathair</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>For further information about European elections, nominations and voting arrangements, you may be interested in reading the following:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má tá tuilleadh faisnéise uait faoi thoghcháin na hEorpa, faoi ainmniúcháin agus faoi shocruithe vótála, seans go mbeidh spéis agat iontu seo a leanas:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Who can become a Member of the European Parliament?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cér féidir leis a bheith ina Fheisire de Pharlaimint na hEorpa?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Nomination of candidates for membership of the European Parliament</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Iarrthóirí a ainmniú le haghaidh ballraíochta de Pharlaimint na hEorpa</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• How do you vote at a European Parliament election?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Conas a vótálann tú i dtoghchán Pharlaimint na hEorpa?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• How are the votes counted?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Conas a chomhairtear na vótaí?</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
