<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Checklist when appealing a social welfare decision</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Seicliosta nuair atá achomharc á dhéanamh in aghaidh chinnidh leasa shóisialaigh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Appealing a social welfare decision</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má tá tú míshásta le cinneadh a rinne an Roinn Coimirce Sóisialaí faoi íocaíocht, tá sé de rogha agat achomharc a dhéanamh in aghaidh an chinnidh sin</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If you are unhappy with a decision of the Department of Social Protection you can make an appeal</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Sula ndéanann tú achomharc, ní mór socrú an féidir achomharc a dhéanamh i gcoinne an chinnidh agus cé leis a ndéanfaidh tú an t-achomharc</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Depending on the type of payment, you appeal either to the Social Welfare Appeals Office or the Department of Social Protection</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Déanfar an t-achomharc chuig Oifig Achomhairc Leasa Shóisialaigh nó leis an Roinn Coimirce Sóisialaí, braitheann sé ar an gcineál íocaíochta</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>There are a number of stages involved in the appeal process</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá céimeanna éagsúla sa nós imeachta achomhairc</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This checklist outlines these stages and explains the process involved in making an appeal to the Social Welfare Appeals Office</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuireann an seicliosta seo na céimeanna seo in iúl agus míníonn sé próiseas an achomhairc</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Is the payment or scheme you wish to appeal covered by the Social Welfare Appeals Office?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>An féidir an t-achomharc a dhéanamh leis an Oifig Achomhairc Leasa Shóisialaigh?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most social welfare schemes are covered by the Social Welfare Appeals Office (pdf)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Léirítear na scéimeanna leasa shóisialaigh gur féidir achomharc foirmeálta a dhéanamh ina n-aghaidh (pdf)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If the payment or scheme you wish to appeal is not covered by the Social Welfare Appeals Office, you can ask for a review of the decision by the Department of Social Protection but you cannot bring it to a formal appeal</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Mura bhfuil an íocaíocht nó an scéim gur mhaith leat achomharc a dhéanamh uirthi clúdaithe ag an Oifig Achomhairc, tá sé de rogha agat iarraidh go ndéanfadh an Roinn Coimirce Sóisialaí an cinneadh a athbhreithniú, ach ní féidir achomharc foirmeálta a dhéanamh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Are you within the time limits for making an appeal?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>An bhfuil tú laistigh den teorainn ama chun achomharc a dhéanamh?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Generally you have 21 days following the decision to get your appeal into the Social Welfare Appeals Office</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Go hiondúil, ní mór achomharc a dhéanamh leis an Oifig Achomhairc laistigh de 21 lá ó rinneadh an cinneadh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If your application is late, you must give the reasons why it is late</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má tá d'iarratas déanach, ní foláir duit cúiseanna na moille sin a léiriú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Appeals Officers do not have to accept late applications</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Níl dualgas ar na hOifigigh Achomhairc glacadh le hiarratais dhéanacha</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Do you need help with making your appeal?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>An bhfuil cabhair uait chun an t-achomharc a dhéanamh?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Some voluntary organisations (such as your local Citizens Information Centre) can help you to decide if you have grounds for an appeal</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá roinnt eagraíochtaí deonacha ann (ar nós an tIonad Faisnéise do Shaoránaigh áitiúil) agus is féidir leo treoir a thabhairt duit le socrú an bhfuil foras achomhairc agat</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>They can help you to prepare your case and may even go with you on the day of your oral hearing</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is féidir leo do chás a ullmhú leat agus féadfaidh siad dul mar ionadaí leat ar lá d'éisteachta</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Why you do not agree with the Department of Social Protection's decision?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cén fáth nach raibh tú sásta le cinneadh na Roinne? Leag amach na cúiseanna cén fáth</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Set out why you do not agree with the Department's decision</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>An bhfuil do cháipéisí ar fad agat chun do chás a chruthú?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>All your documents on the appeal file should be arranged in date order</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ba chóir cáipéisí sa chomhad achomhairc a eagrú de réir dátaí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You may find it useful to read some examples of cases taken to the Social Welfare Appeals Office</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Sa chás nach bhfuil ach fótachóipeanna le fáil, ba chóir iad a bheith d'ardchaighdeán agus soléite</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Put in your 'Notice of Appeal (pdf)' with the information you have gathered before the 21 day deadline</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuir an fhoirm "Cuir isteach d'Fhógra Achomhairc" faoi bhráid na hOifige Achomharc leis an bhfaisnéis atá bailithe agat roimh an spriocdháta 21 lá</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Remember, the Notice of Appeal should contain:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuimhnigh, ba chóir an t-eolas seo a leanas a bheith san fhógra achomhairc:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Your name and address</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>D'ainm agus do sheoladh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Your Personal Public Service Number</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• D'Uimhir Phearsanta Seirbhíse Poiblí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• The decision you are appealing</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• An cinneadh a bhfuil achomharc á dhéanamh agat ina aghaidh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Write down all the facts and points that support why you believe the Departments's decision was wrong</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Ráiteas leis na fíricí agus pointí a bheidh á n-úsáid agat san achomharc</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You should also add any documentary evidence you have, for example, copies of letters from the Department, your doctor or social worker</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ba chóir fianaise fhaisnéiseach chun tacú le do chás a chur faoi bhráid na hOifige Achomharc leis an bhFógra Achomhairc</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>(If you need help with this or any part of your appeal contact your local Citizens Information Centre.)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Ba cheart cóip den litir ón Roinn chuig an Oifigeach Cinnidh maidir leis an achomharc a bheith sa litir chomh maith</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Has the Social Welfare Appeals Office confirmed in writing they got your appeal?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ar dhearbhaigh an Oifig Achomhairc i scríbhinn go bhfuair siad d'achomharc?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>It will contain your Appeal Reference Number</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Beidh d'Uimhir Tagartha Achomhairc leis an dearbhú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You should put your Appeal Reference Number on all written communication with the Social Welfare Appeals Office</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ba chóir an uimhir seo a thabhairt i gcumarsáidí go léir leis an Roinn as seo amach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Social welfare appeal hearings</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Éisteachtaí Achomharc Leasa Shóisialaigh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Did you get a letter with a decision from the Social Welfare Appeals Office?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>An bhfuair tú fógra den chinneadh i scríbhinn nó ar iarradh ort teacht chuig agallamh chun do chás a phlé?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The Appeals Officer can make a decision using the information you sent in your Notice of Appeal. However, the Appeals Officer may wish to talk with you before making a decision. In this case, you will get a letter to attend an oral hearing</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>D'fhéadfadh na hOifigigh Achomhairc cuireadh a thabhairt duit teacht chuig agallamh chun do chás a phlé nó d'fhéadfaidís cinneadh a dhéanamh ar d'achomharc bunaithe ar an bhfianaise atá curtha isteach agat</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Did you get a letter requesting you to attend an oral hearing?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ar chuimhnigh tú ar dháta, am agus áit an agallaimh? Ní mór teacht in am</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You will get a letter asking you to attend an oral hearing if the Appeals Officer wants to ask you more about your case</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá na hagallaimh achomharc neamhchoimhlinteach. Is í aidhm an Oifigigh Achomhairc ná éisteacht le do chás agus déanfaidh sé cinneadh cothrom</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Don't worry - an oral hearing is a good opportunity for the Appeals Officer to get to know your case in more detail </seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Mura féidir leat teacht, ba chóir teagmháil a dhéanamh leis an oifig chomh luath agus is féidir ionas gur féidir athrú dáta a shocrú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Appeal hearings are non-confrontational</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cinntí achomharc Leasa Shóisialaigh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You will be given a decision on your case</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tabharfar cinneadh ar do chás duit</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The Appeals Officer will notify you of his/her decision and the reasons for that decision in writing</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuirfidh an t-Oifigeach Achomhairc a c(h)inneadh, agus na fáthanna atá leis an gcinneadh sin, chugat i scríbhinn</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>A similar letter will be sent to the Department at the same time</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuirfear litir den chineál céanna chuig an Roinn ag an am céanna</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If there has been an oral hearing, you will get the Appeals Officer's decision within three of four weeks</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má bhí agallamh ann, gheobhaidh tú cinneadh an Oifigigh Achomhairc laistigh de trí nó ceithre mhí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The Appeals Officer will decide on the appeal and tell you of the decision in writing</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tabharfaidh an tOifigeach Achomhairc breith ar d'achomharc agus cuirfidh sé an bhreith sin in iúl chugat i scríbhinn</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>A similar letter will be sent to the Department at the same time</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuirfear litir den chineál céanna chuig an Roinn ag an am céanna</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If your appeal is not successful the Appeals Officer will explain why</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má theipeann ar d'achomharc, míneoidh Oifigeach na nAchomharc cén fáth</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>In either case you should submit a written statement of the grounds on which a review is sought</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Seo roinnt ceisteanna a chuirtear go minic maidir le hachomharc a dhéanamh</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
