<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Services and supports for children</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Seirbhísí agus tacaíocht do leanaí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Information on childhood education, including the role of the Department of Education and Skills</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Eolas ar luathoideachais an pháiste, an ról atá ag an Roinn Oideachais agus Scileanna, polasaí an rialtais agus rialacháin cúram leanaí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This document is in: Education and Training &gt; Pre-school education and childcare</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>This document is in: Oideachas agus Oiliúint &gt; Oideachas Réamhscoile agus Cúram Leanaí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The primary legislation regulating child care policy is the Child Care Act 1991 which brought in considerable changes in relation to children in care</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is é an tAcht um Chúram Leanaí 1991 an phríomhreachtaíocht chun beartas chúram leanaí a rialú, rud a thug athruithe ollmhóra isteach maidir le leanaí i gcúram</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Find out more here</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cúram leanaí Leas leanaí Cúram altrama</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>What is child abuse?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Céard is mí-úsáid leanaí ann?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>To whom do I report suspicions of child abuse?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cé dó a dtuairiscím amhras maidir le mí-úsáid leanaí?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>International child abduction occurs when a child is unlawfully removed from a country or unlawfully retained in a country</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tarlaíonn fuadach idirnáisiúnta leanaí nuair a thógtar leanbh amach as tír go neamhdhleathach nó nuair a choinnítear iad i dtír go neamhdhleathach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The question of arranging for the return of a child who has been abducted internationally is governed by international law</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Rialaíonn an dlí idirnáisiúnta an cheist maidir leis an leanbh a ndearnadh fuadach idirnáisiúnta air/uirthi a thabhairt ar ais abhaile</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Youth Information Centres provide free, confidential information for young people and for people who work with young people</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cuireann Ionaid Eolais don Óige eolas saor in aisce, faoi rún ar fáil do dhaoine óga agus do dhaoine atá ag obair leis an óige</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>They hold information on a wide variety of subjects</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá eolas ar fáil uathu ar ábhair éagsúla</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Recreational activities for young people</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Gníomhaíochtaí caitheamh aimsire do dhaoine óga</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The overall objective of the National Recreation Policy for Young People is to provide a framework for the promotion of appropriate recreational opportunities for young people between the ages of 12 and 18. Find out more</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is é cuspóir foriomlán an Bheartais Náisiúnta Caitheamh Aimsire do Dhaoine Óga creatlach a sholáthar chun na deiseanna oiriúnacha caitheamh aimsire do dhaoine óga idir 12 agus 18 mbliana a chur chun cinn</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This document is in: Travel and Recreation &gt; Recreational activities in Ireland</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>This document is in: Taisteal agus Áineas &gt; Caitheamh Aimsire in Éirinn</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most Read in "Family and Relationships"</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ábhar is mó éilimh i "Teaghlach agus Caidrimh"</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Registrars of Births, Marriages and Deaths</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Leanaí agus cearta in Éirinn</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Barring, safety and protection orders</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Orduithe Urchoisc, Sábháilteachta agus Cosanta</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
