<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>A notary public is a public officer who serves the public in non-contentious matters usually concerned with foreign or international business</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Oifigeach poiblí is ea nótaire poiblí a dhéanann freastal ar an bpobal in ábhair neamhchonspóideacha a bhaineann de ghnáth le gnó iasachta nó idirnáisiúnta</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Notaries are appointed by the Chief Justice</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Bíonn nótairí ceaptha ag an bPríomh-Bhreitheamh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>In general only solicitors are appointed</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Go ginearálta, ní cheaptar ach aturnaetha</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>What do notaries public do?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Céard a dhéanann nótairí poiblí?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Notaries certify the execution in their presence of a deed, a contract or other writing</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Deimhníonn nótairí forghníomhú gnímh, conartha nó scríofa eile ina láithreacht</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>They can also verify some act or thing done in their presence</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ina theannta sin, deimhníonn siad gníomh nó rud éigin a dhéantar agus iad i láthair</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Among the things they do are:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>I measc na rudaí a dhéanann siad tá an méid a leanas:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Witnessing and proving signatures to documents</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Bheith ina bhfinnéithe le sínithe le cáipéisí agus iad a chruthú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Taking affidavits (other than for the courts in Ireland)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Mionnscríbhinní a ghlacadh (seachas do na cúirteanna in Éirinn)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Drawing up Powers of Attorney and other legal documents customarily prepared by notaries public</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cumhachtaí Aturnae agus cáipéisí eile dlí a chur i dtoll a chéile a bhíonn sé de nós ag nótairí poiblí a ullmhú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>When am I likely to need the services of a notary public?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cathain is dóigh go mbeidh seirbhísí nótaire phoiblí ag teastáil uaim?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You are most likely to require a notary where you have to send papers or documents to a foreign jurisdiction</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is é is dóichí go dteastóidh nótaire uait nuair is gá duit páipéir nó cáipéisí a sheoladh chuig dlínse iasachta</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You may require the services of a notary in relation to:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>D’fhéadfadh seirbhísí nótaire bheith ag teastáil uait maidir leis an méid a leanas:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Affidavits for use in foreign courts</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Mionnscríbhinní lena n-úsáid i gcúirteanna iasachta</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Copies of State documents for use abroad</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cóipeanna de cháipéisí Stáit lena n-úsáid thar lear</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>How do I find a notary public?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Conas a aimsím nótaire poiblí?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>A notary may notarise documents in the county where their principal office is situated and also in some adjoining counties</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Féadfaidh nótaire nótaireacht a dhéanamh ar cháipéisí sa tír ina bhfuil a bpríomhoifig lonnaithe agus freisin i roinnt tíortha timpeall ar an tír sin</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If the notary you choose will be required to notarise documents outside their county, you should check they are authorised to sign and notarise documents in that place</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má bheidh ar an nótaire a roghnaíonn tú nótaireacht a dhéanamh ar cháipéisí lasmuigh dá dtír, ba cheart duit a sheiceáil an bhfuil siad údaraithe chun na cáipéisí a shíniú agus nótaireacht a dhéanamh orthu san áit sin</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You can find a list of notaries public on the website of the Faculty of Notaries Public in Ireland (see below)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Féadfaidh tú teacht ar liosta nótairí poiblí ar láithreán gréasáin Dhámh na Nótairí Poiblí in Éirinn (féach thíos)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>When meeting a notary you will be required to prove your identity and residence</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Nuair a chasann tú le nótaire, beidh ort d'aitheantas agus do chónaitheacht a chruthú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You will be required to bring several forms of identification such as your passport and a recent utility bill</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Beidh ort roinnt foirmeacha aitheantais ar nós do phas agus bille fóntais a fuair tú le déanaí a thabhairt leat</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Who regulates notaries public?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cé a dhéanann nótairí poiblí a rialú?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The Faculty of Notaries Public in Ireland promotes and regulates the profession of notary public in Ireland</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Déanann Dámh na Nótairí Poiblí in Éirinn gairm na nótairí poiblí a chur chun cinn agus a rialú in Éirinn</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>There is a code of conduct (pdf) that notaries are required to follow</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is ann do chód iompair (pdf) ar gá do nótairí cloí leis</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Further information on notaries public is available on the Faculty’s website</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá fáil ar thuilleadh faisnéise ar nótairí poiblí ar láithreán gréasáin na Dáimhe</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
