<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Who can become an Irish citizen?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cé hiad na daoine ar féidir leo a bheith ina saoránaigh Éireannacha?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Frequently asked questions on who can become an Irish citizen</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ceisteanna coitianta maidir le cé atá i dteideal éirí ina shaoránach Éireannach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Becoming an Irish citizen</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ag éirí i do shaoránach Éireannach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Irish citizens are formal members of the Irish community living in Ireland and living abroad</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá saoránaigh Éireannacha ina mbaill fhoimiúla de phobal na hÉireann a bhfuil cónaí orthu in Éirinn agus thar lear</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>What is Irish citizenship and what is your right to Irish citizenship?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cad is saóránacht Éireannach ann agus cad é do cheart ar shaoránacht Éireannach?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Irish citizenship through birth or descent</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Saoránacht d'Éirinn ó bhreith nó ó ghinealach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You are not automatically an Irish citizen if you were born on the island of Ireland</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ní hé an gnáthchúrsa é gur saoránach Éireannach tú má saolaíodh in oileán na hÉireann tú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You may be entitled to Irish citizenship if your parent(s) or grandparents were Irish. You may be entitled to Irish citizenship if you were born outside of Ireland, but you may need to register your birth</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>D'fhéadfá a bheith i dteideal saoránacht Éireannach dá mb'Éireannaigh iad do thuismitheoir(í) nó do sheantuismitheoirí ach d'fhéadfá an bhreith a chlárú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Becoming an Irish citizen through naturalisation</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ag éirí i do shaoránach de chuid na hÉireann trí eadóirseacht</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Naturalisation is the process whereby a foreign national can become an Irish citizen</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Séard is eadóirseacht ann bealach inár bhféidir le náisiúnach eachtrach éirí ina shaoránach de chuid na hÉireann</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Find out more about who is eligible to become an Irish citizen through naturalisation and how to apply for naturalisation</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Faigh amach níos mó faoi cé atá i dteideal éirí ina shaoránach Éireannach trí eadóirseacht agus faoin mbealach ina gcuirtear isteach ar eadóirseacht</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Becoming an Irish citizen through marriage or civil partnership</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ag éirí i do shaoránach Éireannach trí phósadh nó pháirtnéireacht sibhialta</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If you are a non-Irish national who is married to or in a civil partnership with an Irish citizen, you may be able to become an Irish citizen if you fulfil certain conditions</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Más náisiúnach neamh-Éireannach tú atá pósta nó i bpáirtnéireacht sibhialta le saoránach Éireannach agus má chomhlíonann tú coinníollacha áirithe, b'fhéidir go mbeidh tú i dteideal éirí i do shaoránach Éireannach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most Read in "Moving Country"</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ábhar is mó éilimh i "Ag bogadh tíre"</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Irish citizenship through birth or descent</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Saoránacht d'Éirinn ó bhreith nó ó ghinealach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Visa requirements for entering Ireland</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Riachtanais víosa le teacht isteach in Éirinn</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Coming to work in Ireland</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ag teacht go hÉirinn chun oibriú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Becoming an Irish citizen</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ag éirí i do shaoránach Éireannach</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
