<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Who can become an Irish citizen?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cé hiad na daoine ar féidir leo a bheith ina saoránaigh Éireannacha?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>My parents were both born in Great Britain and so was I</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cé hiad na daoine ar féidir leo a bheith ina saoránaigh Éireannacha?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Am I entitled to Irish citizenship based on my Irish grandparents?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cé hiad na daoine ar féidir leo a bheith ina saoránaigh Éireannacha?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Yes, you are entitled to Irish citizenship by descent if any of your grandparents was born in Ireland, but you must first register your birth in the Foreign Births Register</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Sea, tá tú i dteideal do shaoránacht Éireannach trí oidhreacht má rugadh duine ar bith de do sheantuismitheoirí in Éirinn, ach caithfidh tú do bhreith a chlárú i gClár na mBreitheanna Coigríche i dtús báire</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>I am a US citizen but my mother was born in Galway</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is saoránach SAM mé, ach rugadh mo mháthair i nGaillimh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>I know that I can apply for an Irish passport, but do I have to renounce US citizenship to become an Irish citizen?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is eol dom gur féidir liom iarratas a dhéanamh ar phas Éireannach, ach an gcaithfidh mé saoránacht SAM a thréigean le bheith i mo shaoránach Éireannach?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Since your mother was born in Ireland, you are already an Irish citizen by descent, whether you have an Irish passport or not</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ós rud é gur rugadh do mháthair in Éirinn, tá tú i do shaoránach Éireannach trí oidhreacht cheana féin, cibé an bhfuil pas Éireannach agat nó nach bhfuil</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The Irish Government does not require you to renounce your US citizenship when exercising your right to apply for an Irish passport</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ni chuireann Rialtas na hÉireann iallach ort do shaoránacht SAM a thréigean, nuair atá do cheart á chleachtadh agat, chun iarratas a dhéanamh ar phas Éireannach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>My girlfriend and I are both Chinese citizens</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is saoránaigh Briotanach mé agus rugadh mo bheirt thuismitheoirí in Éirinn</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>We have been working in Ireland since early 2012 on work permits, and we had a baby boy late in 2015. Is the baby entitled to Irish citizenship?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má dhéanaim iarratas ar phas Éireannach, an gcaithfidh mé mo shaoránacht Briotanach a thabhairt suas?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>As you have been legally resident in Ireland for 3 of the 4 years prior to the birth of your child, you will be considered to have had a genuine link to Ireland, and the baby will be entitled to Irish citizenship</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá saoránaigh Briotanacha i dteideal saoránacht dhúbailte a bheith acu freisin. Ciallaíonn sé nach gcaithfidh tú do shaoránacht Briotanach a thabhairt suas chun iarratas ar phas Éireannach a dhéanamh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>I am a British citizen whose parents were born in Ireland</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Táimid ag obair in Éirinn ó luath in 2012 ar cheadanna oibre, agus bhí leanbh againn déanach in 2015</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If I apply for an Irish passport, will I have to give up my British citizenship?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>An bhfuil an leanbh i dteideal do shaoránacht Éireannach?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>British citizens are also allowed to hold dual citizenship. This means that you do not have to renounce your British citizenship when you apply for an Irish passport</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Toisc go raibh tú cónaitheach go dleathach in Éirinn ar feadh trí nó ceithre bliana roimh bhreith an linbh, breithneofar go bhfuil nasc fírinneach agat le hÉirinn, agus beidh an leanbh i dteideal do shaoránacht Éireannach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>I am Indian, and have been living and working in Wexford on a series of work permits for the last 4 years</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is Indiach mé, agus táim ag cónaí agus ag obair i Loch Garman ar shraith de cheadúnais oibre le 4 bliana anuas</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>When I will be eligible to apply for naturalisation?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cén uair a bheidh mé i dteideal iarratas a dhéanamh ar eadóirseacht?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>When you have lived in the State for a total of 5 out of the last 9 years, including the last full year before the date of application, you will be eligible to apply for naturalisation</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Nuair atá cónaí ort sa Stát ar feadh 5 bliana den 9 mbliana deiridh, ina áirítear an bhliain dheiridh iomlán roimh dháta an iarratais, beidh tú incháilithe d'iarratas a dhéanamh ar eadóirseacht</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Can I become an Irish citizen through naturalisation after 2 years here as a language school student?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>An féidir liom a bheith i mo Shaoránach Éireannach trí eadóirseacht tar éis 2 bhliain a chaitheamh anseo mar mhac léinn i scoil teanga?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You need to have at least 5 years “reckonable residence” in the State to be considered for naturalisation, or at least 3 years if you are married to an Irish citizen</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Caithfidh tú ar a laghad 5 bliana de “cónaí ináirithe” a bheith agat sa Stát sula ndéanfar tú a bhreithniú d'eadóirseacht, nó ar a laghad 3 bliana má tá tú pósta le saoránach Éireannach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Also, time spent here on a student visa does not count at all for “reckonable residence”, so your “reckonable residence” is zero</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ina theannta sin, ní thiteann am a chaitear anseo ar víosa mic léinn faoi “cónaí ináirithe”, agus mar sin tá an “cónaí ináirithe” agat cothrom le neamhní</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>I'm an Australian citizen and have been legally resident in Ireland since 2010</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is saoránach na hAstráile mé agus táim cónaitheach go dleathach in Éirinn ó 2010</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>In 2012 I married an Irish citizen</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Phós mé saoránach Éireannach i 2012</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Can I now apply for Irish citizenship?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>An féidir liom iarratas a dhéanamh ar shaoránacht Éireannach anois?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>As you have been married to an Irish citizen for over 3 years, and have enough “reckonable residence” in the island of Ireland, you can apply to become an Irish citizen through marriage</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Toisc go bhfuil tú pósta le saoránach Éireannach os cionn 3 bliana, agus tá “cónaí ináirithe” dóthanach agat ar oileán na hÉireann, is féidir leat iarratas a dhéanamh a bheith i do shaoránach Éireannach trí phósadh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>I am an Irish citizen, living in Wales with my South African partner</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is saoránach Éireannach mé, atá ag cónaí sa Bhreatain Bheag le mo pháirtí ón Afraic Theas</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>We are getting married and intend to continue living in Wales</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Táimid ag pósadh agus tá sé beartaithe againn leanúint ag cónaí sa Bhreatain Bheag</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Does my new husband automatically become an Irish citizen?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>An mbeidh an fear céile agam ina shaoránach Éireannach go huathoibríoch?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You would have to be married for at least 3 years, and you would have to be living as a married couple in the island of Ireland for at least 3 years also</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Bheadh ort a bheith pósta ar feadh 3 bliana ar a laghad, agus bheadh oraibh a bheith ag cónaí mar lánúin phósta ar oileán na hÉireann ar feadh 3 bliana ar a laghad chomh maith</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>I am a British citizen with a British passport</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is saoránach Briotanach mé le pas Briotanach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>I am originally from Nepal and have been living in Northern Ireland for 4 years</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is ón Neipeal mé ó dhúchas agus táim ag cónaí i dTuaisceart Éireann le 4 bliana anuas</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Can I become an Irish citizen?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>An féidir liom a bheith i mo shaoránach Éireannach?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>No, unless you are applying as the spouse of an Irish citizen to whom you have been married for 3 years</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ní bheadh a leithéid indéanta, ach amháin dá mbeifeá ag déanamh iarratais mar chéile de shaoránach Éireannach lena bhfuil tú pósta le trí bliana anuas</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>To become an Irish citizen through naturalisation you would have to be living in the Irish State for at least 5 out of the last 9 years</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Le bheith i do shaoránach Éireannach trí eadóirseacht, caithfidh tú a bheith ag cónaí sa Stát na hÉireann ar feadh 5 bliana ar a laghad den 9 mbliana deiridh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>I am French, married to an Irishman and living in Ireland for 8 years</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is Francach mé, atá pósta le fear Éireannach agus ag cónaí in Éirinn le 8 mbliana anuas</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If I become an Irish citizen, can also keep my French citizenship?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má dhéantar saoránach Éireannach díom, an féidir liom mo shaoránacht Francach a choinneáil chomh maith?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The Irish Government does not require you to renounce your French citizenship on becoming an Irish citizen</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ní chuireann Rialtas na hÉireann iallach ort do shaoránacht Francach a thréigean nuair a dhéantar saoránach Éireannach díot</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Can a Russian woman, with an Irish citizen child, (now living in Russia) receive Irish citizenship?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>An féidir le bean Rúiseach, le leanbh atá ina shaoránach Éireanach, (anois ag cónaí sa Rúis) saoránacht na hÉireann a fháil?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>There is no entitlement for her to work permits, and we had a baby boy late in 2015. Is the baby entitled to Irish citizenship?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Níl aon teidlíocht aici a bheith ina saoránach Éireannach ar bhonn saoránachta an linbh</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
