<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Looking for a flat or house to rent</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ag lorg árasáin nó tí ar cíos</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Finding private rented accommodation</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cóiríocht phríomháideach ar cíos a aimsiú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Before you agree to rent</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Sula n-aontaíonn tú chun an cíos a íoc</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Further information and support</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Tuilleadh eolais agus tacaíocht</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This document outlines some points that you may wish to consider when looking for private rented accommodation</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tugtar breac-chuntas sa cháipéis seo ar roinnt pointí go mb’fhéidir gur mian leat machnamh a dhéanamh orthu agus tú ag iarraidh cóiríocht phríomháideach ar cíos a aimsiú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Before viewing accommodation you should consider:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Sula ndéanann tú cuairt chun an chóiríocht a fheiceáil, ba cheart duit machnamh a dhéanamh ar an méid a leanas:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• How much you can afford in rent and utility bills</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cé mhéid cíosa agus billí fóntais is féidir leat a íoc?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• The Building Energy Rating (BER) of the property</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Rátáil Fuinnimh Foirgnimh (BER) na réadmhaoine</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• How long you plan to stay there</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cén fhad a bheartaíonn tú fanacht ann?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Whether you wish to share a bedroom/bathroom/kitchen etc</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cibé acu an mian leat seomra leapa/seomra folctha/cistin etc a roinnt</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Finding private rented accommodation</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cóiríocht phríomháideach ar cíos a aimsiú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most rooms, flats, apartments or houses are advertised on accommodation websites</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is gnách go ndéantar tromlach na seomraí, na n-árasán nó na dtithe a fhógairt ar láithreáin ghréasáin chóiríochta</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You can search for a particular type of accommodation and set up alerts for your specific requirements</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Féadfaidh tú cuardach a dhéanamh le haghaidh cóiríochta de shaghas ar leith agus foláirimh a shocrú do do riachtanais ar leith</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Other sources include the accommodation sections of newspapers; advertisements in shops; college notice boards etc</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>I measc na bhfoinsí eile tá míreanna cóiríochta i nuachtáin; fógraí i siopaí; cláir fógraí i gcoláistí etc</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most student unions keep accommodation lists as well</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ina theannta sin, coimeádann an chuid is mó d’Aontais na Mac Léinn liostaí cóiríochta chomh maith</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You may also find available accommodation through word of mouth or 'To Let' signs on properties</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Sa mhullach air sin, d’fhéadfá teacht ar chóiríocht trí bheith ag labhairt le daoine nó trí chomharthaí ar a bhfuil ‘Le ligean’ scríofa ar réadmhaoin</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Accommodation agencies or letting agencies are commercial organisations that help you find private rented accommodation</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Eagraíochtaí tráchtála iad gníomhaireachtaí cóiríochta nó gníomhaireachtaí ligin a chabhraíonn leat teacht ar chóiríocht phríobháideach ar cíos</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>They may charge you a fee</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>D’fhéadfaidís táille a ghearradh ort</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Before registering with an agency, you should find out:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Sula gcláraíonn tú le gníomhaireacht, ba cheart duit an méid a leanas a dheimhniú:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Is the agency licensed?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• An bhfuil ceadúnas ag an ngníomhaireacht?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• What services does it offer?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cén seirbhísí atá á dtairiscint acu?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• If you pay a fee, in what circumstances will you be entitled to a refund?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Má íocann tú táille, faoi cén cúinsí a bheidh tú i dteideal aisíocaíocht a fháil?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• If you decide to register with the agency, make sure you get a receipt for any money you pay</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Má chinneann tú chun clárú leis an ngníomhaireacht, bí cinnte go bhfaigheann tú fáltas d'aon airgead a íocann tú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Viewing a flat or house</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Árasán nó teach a fheiceáil</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Minimum standards apply to accommodation being offered for rent</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Baineann Íoschaighdeáin le cóiríocht atá á tairiscint le haghaidh cíosa</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You may find the following viewing checklist helpful:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ba cheart go dtabharfaidh an seicliosta feiceála lámh chúnta duit</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Are there any signs of dampness?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Arb ann d’aon chomharthaí taise?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Do the windows open?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• An osclaíonn na fuinneoga?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• What security is available (such as window locks, burglar alarm)?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cén slándáil atá curtha ar fáil (ar nós glais fuinneoige, aláram buirgléireachta)?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Is a smoke detector provided and is it functioning?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• An bhfuil braiteoir deataigh sa chóiríocht agus an bhfuil sé ag oibriú?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Is there a fire alarm?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• An bhfuil aláram dóiteáin ann?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Check fire evacuation procedures (especially in apartments)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Seiceáil nósanna imeachta aslonnaithe dóiteáin (go háirithe in árasáin)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Who pays for the heating?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cé a íocann don teas?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>What hours is it on, and who controls it?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cé na huaireanta a bhíonn sé ar siúl, agus cé aige/aici a bhfuil smacht acu air?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Is hot water available all or some of the time?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• An bhfuil fáil ar uisce te an t-am ar fad nó cuid den am?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Are the cooker and fridge clean and in working order?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• An bhfuil an sorn agus an cuisneoir glan agus in ord oibre?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• What sort of condition is the bathroom in?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Cén bhail atá ar an seomra folctha?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Do you have to share the bathroom, if so, with how many others?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• An bhfuil ort an seomra folctha a roinnt, má tá, le cé mhéid duine eile?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Is there storage for bicycles?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• An bhfuil spás stórála ann le haghaidh rothar?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Does the property have a parking space?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• An bhfuil spás páirceála ag an réadmhaoin?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Threshold recommends that you get confirmation that a parking space is provided with the accommodation in writing from your letting agent or landlord before handing over any money</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Molann Threshold duit go bhfaigheann tú dearbhú i scríbhinn ó do ghníomhaire ligin nó ó do thiarna talún go gcuirtear spás páirceála ar fáil leis an gcóiríocht sula dtugann tú aon airgead dóibh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Is there a bus route or other public transport nearby?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• An bhfuil bealach bus nó seirbhísí iompair eile sa cheantar?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• Are there shops and other facilities nearby?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• An bhfuil siopaí agus áiseanna eile thart timpeall?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Before you agree to rent</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Sula n-aontaíonn tú chun an cíos a íoc</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Make sure that you can afford the rent being asked, either from your own income or with available State support, such as Rent Supplement, Housing Assistance Payment (HAP) or the Rental Accommodation Scheme (RAS)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Déan cinnte deimhin de go bhfuil sé d’acmhainn agat an cíos a iarrtar a íoc, as d'ioncam féin nó le tacaíocht Stáit, mar Forlíonadh Cíosa, Íocaíocht Cúnaimh Tithíochta (ÍCT) nó an Scéim Chóiríochta Ar Cíos (RAS)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Since 1 January 2016, you cannot be discriminated against when renting because you are getting Rent Supplement or any other social welfare payment, or a Housing Assistance Payment (HAP)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má bheidh Forlíonadh Cíosa nó ÍCT á éileamh agat, cinntigh go bhfuil a fhios agat an uasleibhéal áitiúil cíosa a cheadaítear</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If you feel you have been discriminated against by a landlord or their agent, you can find out more about making a complaint under the Equal Status Acts</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>I gcásanna, áfach, féadtar cíos níos mó a údarú munar féidir cóiríocht oiriúnach a fháil ar cíos taobh istigh de na teorainneacha</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Be aware of your rights and your obligations as a tenant and your landlord's rights and obligations</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Bí san airdeall ar do chearta agus do dhualgais mar thionónta agus ar chearta agus dualgais an tiarna talún</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Your landlord, for example, is obliged to provide you with a rent book and to ensure that the accommodation meets certain minimum physical standards</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá ar do thiarna talún, mar shampla, leabhar cíosa a sholáthar duit agus lena chinntiú go mbaineann an chóiríocht íoschaighdeáin fhisiciúla amach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>They must also register the tenancy with the Residential Tenancies Board (RTB)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ina theannta sin, ní mór dóibh an tionóntacht a chlárú leis an mBord um Thionóntachtaí Cónaithe (BTC)</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If the landlord wants you to sign a fixed-term lease, don't agree unless you are sure you want to stay for that length of time</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má iarrann an tiarna talún ort léas téarma sheasta a shíniú, ná haontaigh mura bhfuil tú cinnte go bhfanfaidh tú don fhad sin ama</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If you leave before the end of a fixed-term lease, you may lose your deposit</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má fhágann tú an chóiríocht roimh dheireadh an léasa téarma sheasta, d’fhéadfadh an tiarna talún d'éarlais a choimeád</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Your tenancy is are not covered by landlord and tenant legislation if you are renting a room in your landlord's home, but it is covered if you are renting a self-contained apartment or flat</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Níl tú faoi chumhdach na reachtaíochta um thiarna talún agus tionónta má ghlacann tú seomra ar cíos i theach do thiarna talún, seachas árasán féinchuimsitheach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Read more in our document on Sharing accommodation with your landlord</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Léigh tuilleadh inár ndoiciméad Cóiríocht a chomhroinnt le do thiarna talún</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Ask the landlord for a written list of all furnishings and appliances provided</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Iarr ar an tiarna talún chun liosta de gach fearastú agus fearas a chuirtear ar fáil a sholáthar duit</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You and the landlord should sign this list at the start of the tenancy to show that you agree on the furnishings supplied and their condition</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ba cheart duit féin agus don tiarna talún an liosta seo a shíniú ag tús na tionóntachta lena thaispeáint go gcomhaontaíonn tú ar an bhfearastú a sholáthraítear agus ar an mbail atá orthu</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This will help to prevent disputes during your stay and when you are leaving</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cabhróidh seo leat chun díospóidí a sheachaint le linn d’fhanachta agus nuair a bhíonn tú ag fágáil</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This list should be included in the rent book</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ba cheart an liosta seo a chur san áireamh sa leabhar cíosa</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If there are any signs of damage by previous tenants, make sure this is noted too</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má tá an chuma air go ndearna tionóntaí roimhe seo damáiste, cinntigh go dtugtar seo faoi deara chomh maith</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You could photograph or otherwise record the existing condition of the property and any damage to walls, furniture or appliances</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>D’fhéadfá grianghraif a ghlacadh nó taifead a choimeád ar bhealach eile ar bhail reatha na réadmhaoine agus aon damáiste a rinneadh do na ballaí, don troscán nó d’fhearais</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If there are outstanding repairs, ask the landlord to state in writing that they will be carried out</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Más ann do dheisiúcháin nár críochnaíodh, iarr ar an tiarna talún a lua i scríbhinn go dtabharfar fúthu</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Some landlords or agents may ask you for a holding deposit when you decide to take the accommodation</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>D’fhéadfadh roinnt tiarnaí talún nó gníomhairí iarraidh ort éarlais choinneála a sholáthar nuair a dhéanann tú an cinneadh chun an chóiríocht a ghlacadh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This is a sum of money you pay to hold the property for you before you sign the lease and enter into a contract with the landlord</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Suim airgid atá i gceist leis seo a íocann tú chun an réadmhaoin a choinneáil duit sula síníonn tú an léas agus a iontrálann tú i gconradh leis an tiarna talún</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You should always get a written receipt for a holding deposit</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ba cheart duit fáltas i scríbhinn a fháil le haghaidh éarlais choinneála</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Holding deposits are often not refundable if you don’t take up the accommodation</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is gnách nach n-aisíoctar éarlaisí coinneála mura nglacann tú an chóiríocht</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You will be asked for a security deposit before moving into the accommodation</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Iarrfar ort éarlais urrúis a íoc sula n-aistríonn tú isteach sa chóiríocht</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Usually a deposit is the equivalent of 1 month’s rent and is held by the landlord as security for any rent arrears or damage beyond normal wear and tear</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is gnách gurb ionann éarlais agus cíosa mí amháin agus coimeádann an tiarna talún í mar urrús le haghaidh aon riaráistí cíosa nó aon damáiste thar ghnáthchaitheamh is cuimilt</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If you are getting a social welfare payment and are unable to pay the deposit, the Department of Social Protection’s representative (formerly the Community Welfare Officer) may be able to help with paying a deposit under the Supplementary Welfare Allowance Scheme</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Má tá íocaíocht leasa shóisialaigh á fáil agat agus murar féidir leat an éarlais a íoc, d’fhéadfadh ionadaí na Roinne Coimirce Sóisialaí (an tOifigeach Leasa Pobail roimhe seo) cabhrú leat agus éarlais á híoc agat faoin Scéim Liúntas Leasa Fhorlíontaigh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You should get a receipt for any deposit you pay</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ba cheart duit fáltas a fháil d’aon éarlais a íocann tú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The amount of deposit paid should be stated in your rent book</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ba cheart go luaitear suim na héarlaise arna híoc i do leabhar cíosa</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>You may lose your deposit if:</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>D’fhéadfá d’éarlais a chailleadh sna cásanna a leanas:</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• You leave without giving proper notice, or leave before the end of a fixed-term lease</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Fágann tú gan fógra ceart a thabhairt nó fágann tú roimh dheireadh léas téarma sheasta</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• You cause damage to the accommodation beyond normal wear and tear</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Bíonn tú mar chúis le damáiste a dhéanamh don chóiríocht a sháraíonn gnáthchaitheamh is cuimilt</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>• You leave with bills or rent unpaid</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>• Fágann tú agus billí nó cíos gan íoc</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Further information and support</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tuilleadh eolais agus tacaíocht</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Threshold is a useful source of information and advice on landlord and tenant issues</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is foinse áisiúil faisnéise agus chomhairle ar shaincheisteanna tiarna talún agus tionóntaí iad Threshold</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Read Threshold's advice on seeking private rented accommodation and on tenancy issues in general</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Léigh comhairle Threshold maidir le cóiríocht phríobháideach ar cíos a lorg agus ar shaincheisteanna tionóntachta go ginearálta</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The Residential Tenancies Board (RTB) helps to resolve disputes between landlords and tenants, including any disputes about retention of deposits</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cabhraíonn an Bord um Thionóntachtaí Cónaithe (BTC) chun díospóidí idir tiarnaí talún agus tionóntaí, lena n-áirítear aon díospóidí faoi choinneáil éarlaisí, a réiteach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The Residential Tenancies (Amendment) Act 2015 changes some of the rules in this area</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Athraíonn an tAcht um Thionóntachtaí Cónaithe (Leasú) 2015 cuid de na rialacha</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Further details will be available shortly</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Beidh tuilleadh eolais ar fáil go luath</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
