<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Freedom of movement within the EU</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cead gluaiseachta laistigh den AE</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Free movement of people within the Schengen Area</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Saoirse gluaiseachta daoine laistigh de limistéar Schengen</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>The Schengen Agreement is an agreement brokered by certain European countries that allows people to travel between participating countries without having to show passports at internal borders</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá cur síos déanta sa cháipéis seo ar Chomhaontú Schengen, comhaontú idir roinnt de na tíortha san Eoraip a thugann cead do dhaoine taisteal gan bhac idir na tíortha sin gan aon phas a thaispeáint ag na teorainneacha inmhéanacha</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Common Travel Area between Ireland and the United Kingdom</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Comhlimistéar Taistil idir Éire agus an Ríocht</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This document discusses the Common Travel Area between Ireland and the UK, an area which is not specifically provided for in legislation</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Pléann an cháipéis seo an Comhlimistéar Taistil idir Éire agus an Ríocht Aontaithe. Ní bhaineann aon reactaíocht sainiúil leis</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Freedom of movement is one of the basic aims of the European Union</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá saorghluaiseacht ar cheann de bhunaidhmeanna an Aontais Eorpaigh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Where does this right come from and can EU citizens travel freely and settle anywhere within the EU? Find out here</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cá as a dtagann an ceart seo agus an féidir le saoránaigh an AE taisteal mar is mian leo agus cur fúthu ina rogha áit laistigh den AE?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most Read in "Moving Country"</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ábhar is mó éilimh i "Ag bogadh tíre"</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Irish citizenship through birth or descent</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Saoránacht d'Éirinn ó bhreith nó ó ghinealach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Visa requirements for entering Ireland</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Riachtanais víosa le teacht isteach in Éirinn</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Coming to work in Ireland</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ag teacht go hÉirinn chun oibriú</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Becoming an Irish citizen</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ag éirí i do shaoránach Éireannach</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
