<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Overview Document Overview: redundancy The law sets out various entitlements for employees following redundancy. An overview of redundancy, with links to more detailed information</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Overview Document Forléargas: iomarcaíocht Cuireann sé síos ar chúínsí iomarcaíochta agus léiríonn sé teidlíochtaí agus cosaintí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>If you lose your job you may be eligible for redundancy. What are the rules on qualifying for a redundancy payment</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ní gach fostaí a chailleann a p(h)ost a bheidh incháilithe le haghaidh iomaraíochta Cad iad na rialacha maidir le hincháiliú iomarcaíochta</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Describes redundancy payments and how statutory redundancy is calculated</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cur síos ar íocaíochtaí iomarcaíochta agus conas iomarcaíocht reachtúil a áireamh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>There are a number of procedures employers must follow when making staff redundant</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá roinnt nósanna imeachta cosúil le fógra go gcaithfidh an fostóir leanúint nuair atá baill fhoirne á ndéanamh iomarcach</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Find out about these procedures and how your rights are set down in law</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Faigh amach faoi na nósanna seo agus conas atá do chearta leagtha amach sa dlí</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Collective redundancies occur when a number of people are being made redundant by an employer at the same time</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Bíonn comhiomarcaíocht i gceist in Éirinn nuair a scaoileann fostóir roinnt fostaithe óna bhfostaíocht ag an tréimhse chéanna</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Lay off, short-time working and redundancy</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Asleagan, obair ghearrthréimhseach agus iomarcaíocht</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Employees who have in a lay-off or short-time working situation may be entitled to a redundancy payment. Find out more</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>D’fhéadfá a bheith i dteideal iomarcaíocht a éileamh más rud é gur asleagadh thú nó má bhí tú ag obair go gearrthréimhseach ar feadh tamaill áirithe</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Frequently asked questions about redundancy</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ceisteanna coitianta maidir le hiomarcaíocht</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Frequently asked questions about redundancy</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ceisteanna coitianta maidir le hiomarcaíocht - faisnéis ó citizensinformation.ie</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Taxation of lump sum payment on redundancy or retirement</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cáin ar chnapshuim iomarcaíochta nó scoir</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Lump sum payments in compensation for loss of employment are subject to tax</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá cur síos anseo ar an gcóras le cáin a ghearradh ar chúiteamh a íoctar ina chnapshuim nuair a chailltear fostaíocht</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>How is tax calculated and what are your entitlements?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Conas a mheastar an cháin agus cad é do theidlíochtaí?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This document is in: Employment &gt; Retirement &gt; Income Tax in Retirement</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>This document is in: Fostaíocht &gt; Dul ar scor &gt; Cáin ioncaim do lucht pinsin</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most Read in "Employment"</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ábhar is mó éilimh i "Fostaíocht"</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Rest periods and breaks</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tréimhsí sosa agus sosanna</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Tax and starting work - PAYE</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cáin agus tosú ar obair</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
