<?xml version="1.0"?>
<tmx version="1.4">
<header creationtool="Apertium TMX Builder"
        creationtoolversion="3.4.0"
        segtype="sentence"
        srclang="en"
        adminlang="ga"
        datatype="plaintext"
        o-tmf="none">
</header>
<body>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Worksheet for calculating Rent Supplement</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Bileog Oibre le haghaidh Forlíonadh Cíosa a ríomh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This is a worksheet to help you calculate Rent Supplement</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is bileog oibre í seo a chabhróidh leat do Fhorlíonadh Cíosa a ríomh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This worksheet must be used with our document on 'How to calculate Rent Supplement'</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Caithfear an bhileog oibre seo a úsáid lenár ndoiciméad ar Conas Forlíonadh Cíosa a Ríomh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Worksheet on calculating your redundancy payment</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Bileog Oibre: Íocaíocht do Theaghlach Aon-Tuismitheora agus ioncam ó obair</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Your redundancy lump sum is calculated according a certain formula based on your years of service in an employment. This worksheet is to help you work it out for yourself</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Is é an aidhm atá leis an mbileog oibre seo ná cabhrú leat, má tá tú ag fáil Íocaíocht do Theaghlach Aon-Tuismitheora (OPF), oibriú amach cén tionchar a bhéas ag jab ar d'ioncam seachtainiúil</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Worksheet: How to calculate your Family Income Supplement</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Bileog oibre maidir le d’íocaíocht iomarcaíochta a ríomh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This worksheet is to help you to work out the amount to Family Income Supplement you may get in 2017</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá an bhileog oibre seo ceaptha chun cuidiú leat é a oibriú amach duit féin</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Worksheet: Jobseeker's Allowance and income from work</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Bileog oibre: Liúntas Cuardaitheora Poist agus ioncam ón obair</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This worksheet can help you find out how part-time work can affect your Jobseeker's Allowance</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Tá sé d’aidhm ag an mbileog oibre seo cabhrú leat a fháil amach cén tionchar a bheidh ag obair páirtaimseartha nó ócáideach ar do Liúntas Cuardaitheora Poist seachtainiúil</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Worksheet: One-Parent Family Payment and income from work</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Worksheet: How to calculate your Family Income Supplement</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>This worksheet shows the effect of income from work on your One-Parent Family Payment</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>This worksheet is to help you to work out the amount to Family Income Supplement you may get in 2017</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Worksheet: State Pension (Non-Contributory) and income from work</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Worksheet: State Pension (Non-Contributory) and income from work</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Use this worksheet to find out how your earnings from employment will affect your State Pension (Non-Contributory)</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Use this worksheet to find out how your earnings from employment will affect your State Pension (Non-Contributory).   Teanga</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Most Read in "Reference"</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Ábhar is mó éilimh i "Reference"</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>At what age can I?</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cén aois is féidir liom?</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Case study: Calculating your income tax</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Cás-staidéar: Do cháin ioncaim a ríomh</seg></tuv>
</tu>
<tu>
  <tuv xml:lang="en"><seg>Checklist when applying for Jobseeker's Allowance</seg></tuv>
  <tuv xml:lang="ga"><seg>Seicliosta nuair atá iarratas á dhéanamh ar Liúntas Cuardaitheora Poist</seg></tuv>
</tu>
</body>
</tmx>
